孫中山逝世94周年 中國大陸各界拜謁南京中山陵

國父逝世94周年 陸各界拜謁

2019-03-13 00:31聯合報 大陸新聞中心／綜合報導

3月12日是孫中山先生逝世94周年忌日，江蘇省暨南京市各界人士拜謁南京中山陵。

中新社報導，初春的南京，晨露微涼，陽光灑滿綠蔭葱蘢、古樸莊重的中山陵。孫中山先生曾留遺願曰：「吾死之後，可葬於南京紫金山麓」，因南京為臨時政府成立之地，所以不可忘辛亥革命也。1929年，中山陵修繕完畢，孫中山先生遺體在此奉安。90年來，依山勢修建的陵園保護完好，氣勢磅礴。

在當地，每逢孫中山先生的誕辰日（11月12日）、忌日（3月12日），各界人士都會來此，祭悼緬懷孫中山的功勛。當天上午9時，參加拜謁的各界人士在「博愛」坊前集結。寬闊的墓道共設392級台階，兩側廣植常青松柏。謁陵人士拾級而上，登頂鍾山。

在位於陵頂的祭堂，安放著孫中山漢白玉坐像。在此，江蘇省暨南京市各界人士整齊列隊，脫帽、肅立、默哀。在民革江蘇省委負責人主持下，各界代表分別向中山先生坐像敬獻花籃，行三鞠躬禮。隨後，各界人士有序進入陵寢，繞靈柩一周，緬懷孫中山。

江蘇省政協副主席王榮平，江蘇省政協辦公廳、專委會和省級機關有關部門負責人，各民主黨派省委、省工商聯、省各人民團體負責人，南京市有關負責人和知名人士參加謁陵儀式。
<聯合>

廣東人多得佢唔少

面皮厚到你 夠膽入去打搞國父

一個比國共兩黨用黎消費既漢奸

廣奸

關你新中國撚事咩

而家既支那人邊有資格去見國父

孫中山

1924年11月孫中山離粵前夕，由廣東各界人民組織的「各界救粵聯合會」在香港發出通電，指控孫中山「禍國禍粵」十一大罪狀:搖動國體，妄行共產主義，縱兵殃民，摧殘民治，破壞金融，抽剝民產，大開煙賭，摧殘教育，蹂躪實業，破壞司法，鏟滅商民團。(《華字日報》1924年11月15日報導)

事件結束後，黃埔軍校利用收繳商團的大批槍械成立教導團，國民革命軍之基礎發展由此展開。但廣東商界部分人士轉而傾向於支持陳炯明的粵軍，紛紛捐資支持。但最終孫中山依靠蘇聯支持擊敗陳炯明。

孫中山在北京逝世後，北京方面決定舉行國葬，卻遭到廣州總商會、廣東自治會聯名反對。

孫中山罪狀1
推翻開明既北洋政府
罪狀2
引入蘇俄勢力

一條勾結外國勢力反刁反熊尼熊的漢奸

國賊黎架，國你老母父咩，士燮做都未撚到佢啦，企撚開啦孫狗

罪狀3
創立支那民族五族共和

罪狀4
食幼幼，誘騙及強姦未成年少女

粵奸